保守派戈薩奇獲任大法官

綜合CNN、《衛報》、美聯社報道：在共和黨啟動「核武選項」後，美參議院於8日以54票對45票通過戈薩奇（圓圖）出任最高法院大法官任命，終結了兩黨長達14個月的政治角力。最高法院表示，戈薩奇將於周一分別在最高法院和白宮出席儀式，宣誓就任第113任大法官。
現年49歲的戈薩奇曾擔任兩名最高法院大法官─懷特與肯尼迪的助理，現為美國聯邦第十巡迴上訴法院法宮。
前任保守派大法官斯卡利亞於2016年去世，時任美國總統奧巴馬曾提名加蘭接替，遭到共和黨反對。特朗普當選後，戈薩奇於1月31日獲得提名，至日前的參議員聽證會，民主黨員仍試圖拉布阻止任命案通過，導致共和黨在投票前啟動「核武選項」剪布投票。過程中，民主黨員海特坎普、曼欽和唐納利3人倒戈，共和黨員艾薩克森棄權。
美國最高法院大法官由9人組成，職位為終身制，原本由保守派和自由派各佔4人，肯尼迪擔當「游離票」角色。自保守派的斯卡利亞去世後，兩派失去平衡。如今同屬保守派的戈薩奇通過任命，料可維持兩派平衡的局面。

姐係點
利申國際豬

最高法院再次由保守派控制